一個幾痴線幾無救嘅政府至會容許呢種事發生?

18年前入境處縱火主謀生活富貴
2018-08-01223.9K

【本報訊】今次非首次有人到政府部門縱火或企圖縱火，其中18年前發生的入境處縱火案釀成2死44傷更轟動全城，案中主腦施君龍被判謀殺罪成，後改判誤殺，服刑5年便出獄，更於2011年獲批單程證來港。
2000年8月，24歲的施君龍與一批爭取居港權的內地人於灣仔入境事務大樓1301室示威，當時施曾對入境處職員指「出年今日係你哋死忌」，並揚言要將入境處職員「變燒豬」，其間有人淋天拿水及點火，由於起火地點接近房門，加上房間狹小，40多人擠在房內無法逃生，42歲高級入境主任梁錦光及26歲示威者林小星被燒死。

2011年獲批單程證

警方拘捕施及另外6人，施被控以兩項謀殺罪，判處終身監禁；另外6名被告則因誤殺及縱火罪成，被判監12至13年。7人其後上訴，施被改判誤殺罪，獲減刑至8年，於2005年底出獄，被遣返內地後，2011年獲批單程證來港，在本港開設投資公司及擔任家庭團聚互助會新界分會董事，被揭發生活富貴。2014年，司法界大遊行促中央撤回白皮書，施到場辱罵在場法律人士為「走狗、漢奸」。對於縱火案主謀成本港永久居民，梁錦光兒子曾向傳媒發電郵，批評此舉會增加社會危險及不安，促政府檢視單程證審批制度。
■記者潘婉玲

on9香港

今日先知？
97以後再無香港政府

竟然咁都可以拎單程證

坐得仲短過梁天琦
明明死咗兩個人
打正大陸旗號真係永遠無錯

邊個批單程證？
香港政府垃撚圾係事實

但呢件事要屌既唔止香港政府
明顯係每日黎緊果150人好多都係塞緊d垃圾落黎

高級入境主任

無撚得救

垃圾